De soepele manier van de spion, merkwaardig in dissonantie met de zijne opzichtig ruwe kleding, en waarschijnlijk met zijn gebruikelijke houding, kreeg een dergelijke cheque van de ondoorgrondelijkheid van Carton, - wie was een mysterie om wijzer te zijn en mannen te eren dan hij, - dat het hier en hier haperde faalde hem.
Terwijl hij niets wist, zei Carton, en hervatte zijn vroegere lucht van het overwegen van kaarten: "En inderdaad, nu denk ik weer, ik heb een sterke indruk dat ik heb hier nog een goede kaart, nog niet opgesomd.
Die vriend en schaapskudde, die over zichzelf sprak als weiden in de gevangenissen van het land; wie was hij?"
"Frans.
Je kent hem niet, "zei de spion snel.
